擔心被外交孤立中國最高層近期頻頻出訪

中國官方今天宣布，中國國家主席習近平將於11月17日至18日出席在南太平洋的巴布亞新幾內亞首都莫比士港舉行的第26次亞太經合峰會(APEC)。據中國官方消息同時宣布，總理李克強12日上午也啟程前往新加坡進行訪問，將出席東亞峰會等會議。據多維新聞分析，中國高層頻頻出訪意在避免陷入貿易戰引發的受孤立狀態。
Skip in 5 s

據中國時報報道，中國外交部今天宣布，中國國家主席習近平將於11月17日至18日出席在南太平洋的巴布亞紐幾內亞首都莫比士港舉行的第26次亞太經合峰會(APEC)。

中國官方消息透露，習近平應巴布亞新幾內亞總督達達埃和總理奧尼爾、汶萊達魯薩蘭國蘇丹哈桑納爾、菲律賓總統杜特爾特邀請，習近平將於11月15日至21日對上述三國進行國事訪問，並在巴布亞新幾內亞同建交太平洋島國領導人會晤。期間，習近平也將在17至18日出席亞太經合組織(APEC)第26次領導人非正式會議。

中國總理李克強12日上午啟程前往新加坡進行訪問，將出席東亞峰會等會議。

據中國時報引述多維新聞，外界認為中美貿易戰可能是新冷戰開端，而中國大陸高層近來的密集出訪，是因為中國正面臨新形勢的外交孤立，比任何時候都需要鞏固鄰國關係。

據多維新聞指出，習近平的訪問之旅從11月15持續到21日，期間將出訪菲律賓等3國。17日至18日將出席亞太經合組織（APEC）第26次領導人非正式會議。消息透露，習近平將在出席完APEC會議後對菲律賓進行正式訪問。對此，據菲媒稱，菲律賓總統杜特爾特將邀請習近平赴達沃市的家中做客。此前僅有日本首相安倍晉三獲此殊榮。

消息說，為了顯示中菲友好關係，為習近平訪問打前站的大陸外長王毅參加了菲律賓外長的生日會，並強調杜特爾特是習近平和中國民眾最尊重和最重要的朋友。

消息引據菲律賓方面透露，杜特爾特正與中國協商一份共用南海水域油氣資源的協議。據稱，菲律賓已成立相關工作組，研究勘探計畫。不過，菲能源部長稱，習近平訪問時不會簽訂相關協議。

近來中國高層密集出訪，不僅習近平，李克強於11月12日至16日訪問新加坡。稍早前，中國國家副主席王岐山也才剛到新加坡訪問。

報道指韓國有媒體認為，中國面臨與美國的全面矛盾這一嚴峻的外部環境，中國現在比任何時候都希望與鄰國維持融洽的關係。學者分析稱，中美貿易戰可能是新冷戰的開始，中國正面臨新形勢的外交孤立，中國擔心被「外交孤立」。

有冇謝師宴毒撚幅圖換雜種個頭上去?

XDDDDDD

不是說萬邦來朝的嗎？